佩洛西：仿照911 設獨立委員會調查闖國會示威案

（中央社華盛頓15日綜合外電報導）美國聯邦眾議院議長裴洛西今天說，將比照911事件後的做法，設立來自外部、獨立的委員會，審視與共和黨籍前總統川普的支持者於1月6日攻擊國會一事相關的「事實與起因」。

裴洛西（Nancy Pelosi）在寫給議員的信中說，這個負責調查的委員會，將以2001年9月11日紐約和國防部五角大廈遭攻擊的911事件後成立的委員會為範本。

.....

裴洛西已責成退役美軍中將歐諾瑞（Russel Honore）評估，歷經攻擊事件後，國會在維安上有何相關需求。裴洛西表示，根據歐諾瑞的暫時評估結果，國會必須額外撥出資金「以保障國會及其成員的安全」。

她補充道：「從他（指歐諾瑞）的發現和（針對川普的）彈劾調查可以明確知道，我們得找出真相，以釐清這是怎麼發生的。」

.....

但許多議員和華盛頓特區市長鮑賽（Muriel Bowser）呼籲國會領袖，不要採取永久性圍籬或常駐軍用維安措施。

在這起對國會的流血攻擊中，超過200人被控犯下聯邦罪行，這讓川普因涉嫌煽動叛亂而面臨彈劾審判。聯邦參議院13日就彈劾案表決，雖有7名共和黨人倒戈，投票認定川普有罪，但結果為57票有罪、43票無罪，未跨過定罪所需的2/3多數門檻。（譯者：李晉緯/核稿：曾依璇）

佩洛西

57票有罪、43票無罪

blm唔查既

查左blm全國武裝叛亂先啦

死西婆好煩

都唔明佢咁驚做乜

條老虔婆癲完未？要查嘅都係查BLM黑暴先啦

講真若果係trump 背後做野就不會衝入去
可能俾人拿左電腦單野佢驚驚地

八婆！應該槍口對外整死支那
你仲係國內搞咁多做乜？

Trump 一冇事
佩閪婆已經好撚驚

佩嬸部電腦應該好多野唔見得光

佢部電腦真係唔見咗？

全部都係民主黨委仼獨立委員

我都覺得奇怪點解得佢一個咬到Trump咁實唔放

真係好撚似香港班民建聯

設獨立委員會調查下郵寄選舉舞弊先？

用公帑+公權力搞鳩政敵其實好common, 不過今次搞得好撚肉酸

佩洛閪

國内嘢優先都係正常嘅，日日打國際線咩。

契媽好嘢敖狗呀紹藍色嗰啲國際打咭線快啲蒲頭

契媽食完港豬人血饅頭, 之後都無理GPHONE同港豬, 學埋支共咁, 專職攪政敵奪權

美國個邊d人係咪開始屌民主黨剩係日日追住trump，完全唔理防疫既野？